Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (54)，新手請睇下#1-2

「1月15更新，新年快樂！」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇#1-2先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢大多以香港價錢為參考，個別為外國！！！

啲機未必十全十美，未必個個都啱下面只係嗰個價位做得比較好 / 抵玩 / 大路嘅機

覺得係打手嘅，請過主！

Intel (11th G系/10th H系/11th H系)
ix-11xxGx / ix-10xxxH

文書：

<$7000 ：Vostro 5000系列
<$10000 ：Swift 5，Inspiron 5000系列
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 系列，Prestige 系列，Stealth 15m

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Aorus 5
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Aorus G系列，Aero 系列，Alienware M系列

Creator：

>$10000 (休閑、中度創作)：XPS 系列，Zenbook 系列，Prestige 系列，Stealth 15m
>$10000 (中、重度創作)：Creator 系列，Aero 系列

AMD（4000 / 5000 series）
Rx-4xxxU / Rx-4xxxH

以下都係AMD 4000 / 5000 Version，會同Intel有出入！

文書：

<$7000 ：Swift 3，Vivobook S14，Modern 14 B4M
<$10000 ：Zenbook 14（UM425），Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Tuf A15，G5 SE
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（<$4999）
- 價錢反映質素

- <=$3999 Budget一係買iPad，一係唔好買

i5 - 11代：
Vostro 14 3400 / 15 3500

——

3）
熱門伏機List

散熱差、QC/造工差、Overpriced等等

——

4）
唔知自己需求？唔識分CPU？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

5）

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

唔該 / Thanks 都冇，唔會有人答你同幫你

香港行貨購買指南及
網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

ASUS:
-香港: 腦場
-Amazon: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell:
-Dell HK: 成日有promotion，可以另外問CS拎優惠
Model & price:
-Dell US: 官網買有全球保，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)
-Amazon: 正常係冇保

Gigabyte:
-香港: 只有個別舖頭係經銷商
Model & price:
-Amazon: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

MSI:
-香港: 腦場
Model & price:
-Amazon: 冇保***

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇保: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

***MSI情況特別，指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法），唔明嘅留言問

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

！！係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~
1)intel 11代H系下年Q1

2)RTX3000 mobile 下年Q1
(3000系以Notebook硬件限制，一定冇Desktop咁大進步)

3)AMD 5000 mobile 下年1月左右

上面3樣賣街起碼下年4月，過咗12月踏入2021你先諗等唔等埋 ~

11代H / Ryzen 5000 / Nvidia 30系Laptop GPU

之後我再update個list，等啲機嘅review，我再整合

香港行貨購買指南及
網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

ASUS:
-香港: 腦場
-Amazon: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell:
-Dell HK: 成日有promotion，可以另外問CS拎優惠
Model & price:
-Dell US: 官網買有全球保，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)
-Amazon: 正常係冇保

Gigabyte:
-香港: 只有個別舖頭係經銷商
Model & price:
-Amazon: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

MSI:
-香港: 腦場
Model & price:
-Amazon: 冇保***

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇保: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

***MSI情況特別，指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法），唔明嘅留言問

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

！！係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

~
1)intel 11代H系

2)RTX3000 mobile

3)AMD 5000 mobile

上面3樣賣街齊貨起碼下年4月~

lm

依家點都等3000

Um425周圍都冇貨

仲um425
下代部部都好過佢啦

下一代係咪得ASUS有ryzen gaming機?

NO

求救
有冇$8000樓下
可以畫CAD, 平時睇下戲，劇。最多打下LOL既Laptop 介紹下

Gigabyte & Acer都有，不過當然冇ASUS咁多

要唔要輕？

CAD 2D / 3D?

唔洗輕，家中座台用
CAD 2D就夠做啦。謝謝

Acer Triton 300 SE
14” i7-1137xH + 3060 mobile (maybe MQ)
FHD144

睇落幾正，不過配intel
>G14仍然係最勁14”

Vostro 14 5402 / 15 5502

i7-1165G7 / 8GB / 512SSD / MX350
自己出面配多8GB

正常呢兩部普通2D圖都夠嘅

Intel inside

flagship design全部煙條
aero amd嘅話狗衝左

之鬼巴係咪未改返"下年"做今年

係

今年會唔會nitro快過helios

旗艦暫時只有PROG

GS66配Ryzen我都衝去Test，那怕係GS

我上佢個官網到睇佢 15 5502 係 i5-1135G7。
想問下係要自己出去upgrade 定 點
同埋想再問下，我N年前買過Dell，佢過熱得好勁。依家會唔會有咁既情況？

應該唔會，始終兩部定位都大分別，Nitro spec點好都受限於散熱&殼etc

你只需要出去加Ram only

Dell 宜家ok，呢個系列算係商用

真 利申中過gs66伏雖然係amazon買
msi驚明機基本上得ge買得過
不過今年都有好處 qhd 165hz又平又肯放中階機
啲360hz電子垃圾放flahship

唔該巴打
佢7799真係幾抵玩
佢呢個商用spec就算用黎打機都得

GL平啲都算ok嘅，同Helios有得打下
MSI gaming 得GE/GT ok，GF/GS不了

Lol 就得，其他大食就不了

呢幾部係咪唔係AORUS/AERO?

不是，用返gigabyte名，出嘅gigabyte A5&A7 (AMD) / G5&G7 (intel)

不屬於Aero & Aorus series

ROG M15 i7-10875H+2070個款有無話大約幾錢先正常

用本名其實仲靚仔
佢隻雕真係唔識欣賞

GE76 Dragon Edition Tiamat
點解香港貴6千

Acer at CES 2021: Acer Aspires To Ryzen 5000

Acer at CES 2021: Gaming Laptops Update With Intel, AMD, and NVIDIA Refreshes

明智電腦信唔信得過驚買到舊貨

唔等30系列新機？

電腦壞左要用所以急買

搭單一問，Zephyrus s15同m15個價差咁遠，其實s15值唔值？s15散熱會勁啲？

正常，信得過

S15 有AAS，散熱做到同正常高階厚機嘅溫度
同埋mon嘅質素都好啲，有300HZ + 豬Sync

不過宜家就唔建議買高階機，因為出咗新

但佢個現金價偏低

最近開始減價清貨嘛

同一部另一間16500，佢14200

想買呢部swift 5
但佢個15% off code用唔到
係咪已經減左?
因為佢再15% off好似好平
定係去腦場買好d?

睇咗第一頁未

The Best Gaming Laptops of CES 2021!

呢個Spec，呢個價伏

G14 只考慮Ryzen7 or above

我想平平地買部好似ASUS E203 咁嘅機,
有無推介

我想機細行WIN10 上下網, 用下OFFICE咁樣....

msi Prestige 14 EVO i5 Grey
睇岩呢部 平i7版2000

想問問腦場好定msi官網買

想問下MacBook 重安mac os，除左揾天才，如果想重安係咪一定要有多部mac機 整隻usb先重安到？

Dell XPS 13 8GRAM 256GB i5-10210U intel UDH 620 Graphics $7,999 底唔底屌

各位點睇razer 行過見到

夠嘅，普通2D+執相嘅話

是旦落腦場執部大牌子嘅

腦場有得再講下，平多啲啲

過Mac群問

唔抵

貴，散熱差，QC差

腦場買有咩要留意 成日覺得d人好蠱惑
以前一路係凶宅百老匯呢d買

新手去返中田買囉，相比之下穩陣啲嘅，都有得講下價

你買機嗰刻實際都冇乜特別check到，都係睇係咪全新開封，對下Spec，check機身check造工

Thanks 之鬼巴
純粹比佢啲滑鼠同keyboard 吸引咗

佢5000幾就算吧
叫有90% sRGB已經好好

原來係周邊

啲人話成日壞囉，尤其mouse，Razer純粹樣靚

見好多人試同買

本身有部MacBook pro ，想買多部Dell Notebook 過去英國用，諗緊買xps 17定係買Alienware m17，大家有咩建議？

係，真係贏性價比

輕度玩家，FPS多
9千有咩推薦？

3d rendering notebook有冇專業推介？
唔計政治既話點睇asus zenbook duo pro 2021?

我身邊啲朋友同同事都中過伏，我自己就冇買過

睇你會唔會gaming，同埋點用部機多

始終兩部唔同定位

Tuf A15 2020

CES 2021: ASUS Updates TUF Gaming A15 & A17, Adds Ryzen 5000 & GeForce RTX 30 Series Hardware

目前齋睇，部機算改咗舊有嘅缺點嘅，例如散熱，同埋Screenpad plus 個角度問題

Details就要等出咗先commend到

都係文書下，玩下football manager，大作會去返PS4玩

15吋好似4月北美先有 香港蚊訓

ching有冇其他新機推介？

咁XPS17好啲嘅，個16:10 mon正好多，色準同覆蓋度好過Aw，用係文書上都好啲，XPS最低都有1650ti，玩到FM

係吖4月NA，香港例牌+1-2個月

你都係想拎黎剪片，執相？or ?
Budget?

3D rendering for Interior Design
得閒打下steam咁
budget唔多 around 2萬5 但真係好靚好似duo pro咁 俾多啲都可以

我見價錢好似XPS貴過Alienware?

睇咩spec 應該差唔多價
同埋alienware唔好諗拎出街
文書一定xps 16:10用過唔會用得返16:9

係吖，不過其實你唔拎出街都冇乜大分別
慳啲錢，買17m低配，再加保養都得

Alienware個mon好似差過xps？

25K好多㗎喇

副mon仔就得ASUS先有
其他都係普通notebook look

Creator 機冇乜選擇，MSI Creator 15 / gigabyte Aero 15，呢兩部都ok，你可以睇下啱唔啱

Creator 15最近腦場減緊價，個價都ok

冇16:10，色準同顏色覆蓋都低過XPS

不過AW有300Hz，同都叫有100%sRGB / 80% P3 / 80% Adobe

如果我會買埋external mon，應該揀邊部好？同埋想問埋邊度買抵d？

巴打想請教下以下個部同你介紹個部，除左11代I7之外分別大唔大？
因為dell個部我行左幾間舖都冇，又急住買，唔想上網買。如果都係dell好既話，我試下搵dell專門店睇下有冇

咁AW吧，如果你唔拎出街(出街都用MAC)
Alienware 冇乜邊度有賣，你可以落腦場問下價，都有兩、三間有賣，唔啱價咪上返官網買

Dell 官網黎嗰喎⋯⋯

呢部造工，Mon差啲啲，同都2021都唔考慮10代U，又唔係平好多

收到，巴打。
可能因為我行d電腦舖頭仔所以先搵唔到
我試下搵下Dell專門店，同埋去黃金睇下

兩部都用MQ唔係廢好多？都賣2萬2，3
加多少少可以用duo pro 15

作業系統:Windows 10 Pro處理器:Intel i9-10980HK顯示屏:15.6吋

解像度:3840 x 2160記憶體:32GB硬碟:1000GB硬碟類型CIE G3x4 NVME SSD顯示卡:NV GeForce RTX2060重量:2.5kg上市日期:2020年8月

好似勁好多 仲多過moon

MQ? 兩部2060都係正常version 喎⋯⋯
兩部UHD version配2070MQ，都好過Duo Pro
同埋你呢部Duo pro 係舊version，散熱差好多，上面兩部係準gaming機散熱系統

Aero 15 OLED(i7-10875H+2070MQ) $17K
Aero 15 OLED(i7-10875H+3070MQ) $22K
Creator 15 UHD (i7-10875H+2070MQ) $18K-20K

請教下巴打，呢排想買部notebook，主要都係用黎做下文書野，
遲D有機會可能剪下片（好普通個D）或者上網學下coding咁，
我追左一陣post見你地都係推Dell / Asus多
想問下HP點睇？HP 15s？

如果Around 7-8k budget係咪都係推介返Vostro 14 / 15會好D？

如果想加到16GB RAM 同埋加多隻 1TB HDD，係咪去腦場買個陣叫佢加？佢會即場打開部機加埋？

仲有仲有，旺角電腦中心1樓D鋪信唔信得過？定係去返黃金好D？

唔該大家，問左好多問題

MQ唔係靜啲散熱好啲 但效能廢過冇MQ咩？

btw唔該哂ching 學到好多野

MQ係效能差啲，所以涼啲

但上面3部嘅2060都唔係MQ，2070MQ都係好過2060

明白哂！ ching如果你簡會簡邊部 aero好似好冷門 MSI啲人又話易壞

1) HP Envy以下系列係垃圾
2) 7-8K 得Inspiron 5000系列，Vostro 5000系多張冇用嘅MX卡同port位齊啲，但個mon差啲

8700左右腦場有Swift 5 (i7-1165G7 / 16 / 1TB)，有Touch mon，好似返咗少少貨

3) SSD/Ram 自己另外買咗先，買notebook時拎去順便加埋，不過唔係部部機都有得咁配
Inspiron 有1個free ram slot，SSD 14”以上有多一個 free
Swift標配16GB + 1TB SSD，冇得換

4) 黃金會多啲舖揀，多啲選擇

Creator 15就外觀好睇啲嘅，保養Felton跟相比其他代理都叫正常
同型號嘅GS66，就mon&散熱比對手差，不過Creator 15就用UHD mon 都ok，散熱就唔打機都ok

Aero 就代理相對冷門少少，不過啲機抵玩啲，同埋表現對比係輕薄機e.g. GS66 & ROG M15中算唔錯，某些方面eg mon 嘅質素會好啲咁，散熱兩部差唔多

16:10仲有乜機有？

mbp, razer book, 仲有3:2 都係文書專用
麻煩之鬼巴補充

Inspiron 7000系，某啲機
XPS 全系列
Razer book 13
ASUS Proact
LG Gram
MacBook Pro 16

3:2
Surface laptop
Swift 3 intel
Zenbook S

啱啱好同時間

aero電量都算係同類機最好（除左xps17) 個外觀都pro可以拎返工 仲有numpad
felton同技姦代理兩個都唔錯嘅

不過gigabyte desktop零件代理唔掂呢，聯強

我都唔記得numberpad，主流輕薄機得aero 仲有

呢樣唔知了果陣aero我直接上ssp代理買印象都幾好
felton service幾好 定價就

A15 用3060 會唔會好似2060咁頂唔住

其實唔介意厚少少又唔洗4k moon買aorus g好過 基本上一鳩樣 造工感覺上硬淨啲 keyboard贏九條街散熱因為厚身啲都好過aero 風扇聲冇咁尖聽感會靜好多

同埋得佢用銀色 完全唔明黑色anodized aluminum靚係邊 兩分鐘抹一次指紋

好多15.6都唔整

好似話有改善
之前比hardware unboxed屌完 今代睇相開返個底 加返個heatsink同多左heatpipe

有大改到
正常改完就好咗嘅，等睇reviews

各大廠Cut 得就Cut，遲下Aero 都未必有

補充少少
Aorus & Aero套散熱 (其實底板)都係一樣
兩者散熱表現其實同Spec比較，基本上一樣，差<1c
純粹厚身啲，入風好少少

之前G15係咪又係衰散熱?

直頭係照搬 換個240hz moon加個機械鍵盤就話係驚明專用
17吋又係放大照搬 17g一定夠散熱性能放maxp 佢就改都廢事一樣用返maxq
同埋佢仲用緊usb 3.1 gen1 話就話用落冇乜分別 但部機出左幾年都唔肯改下做gen2

係 同埋垃圾mon
今年變左g14放大版
不過prog不了啦

咁希望香港都會入其他廠ryzen機

應該係希望其他廠會出
而家得兩間支那廠有flagship model放ryzen 其他都係低中位機 eg acer nitro同技姦a15/17
望hp omen有3070/3080

想知香港技姦代理之前係咪淨係入aorus同aero?

因為gigabyte 之前係得Aorus & Aero，今年先多兩條新line

兩部機個餡係同一個模

仲有多個鷹頭

Omen Ryzen真係好撚正，不過香港唔入

好彩gigabyte有全球保

如果有R7+3070/3080都狗衝去美森買架啦 唔理冇保了

冇理由要咁白痴買10代H 仲要明知4月肯定又refresh rocket lake H

得sold by amazon 有保，同埋佢啲位有時都唔清晰

新A系G系香港應該入嘅

上代Ryzen 4000，Amazon 都冇
要HP US Store搵代購/轉運返黎香港

同埋omen Ryzen個look，好睇過intel

唯有係咁
最想有ryzen果幾部都confirm冇aero, alienware m15r4, gs66, razer blade

所以其實Ryzen幾勁都冇用，冇高階機上
ASUS叫進取啲，Zephyrus & Strix 都有

Gigabyte 叫跟啲唔跟啲，Aorus 又冇Aero都冇，新line又係中階入門機

HP omen算高階，不過未知有冇70以上

MSI 性格就得Alpha & Bravo (GL/舊GP&GF)，不過MSI 都遲開，可能有新ryzen機，配全新GP殼/舊Alpha(GL)改做新GP殼

BTW，MSI 香港又冇新GL系列，又入返GP
MSI Global 冇refresh GL，由配新殼嘅GP取代

aero15如果有amd應該狗衝左

其實nitro 5有3080係咩定位

見到nitro有ryzen9+3080有諗過入 反正都唔會貴

中階入門電莖機，notebook世界Spec高唔等於定位高

其實唔追求高畫質, 用內顯iris xe玩gta可唔可行? 係唔係風扇會太嘈?
純粹要黎睇片, 得閒玩一兩個鐘

Iris Xe 都要睇咩機
玩gta，720p 60fps就得

有無咩機型可以推介比小弟
無gaming機嘅強大散熱會唔會好大問題?

仲有售後差 之前2016買既notebook舊電用到發脹 想換都唔知邊到換

係唔係就係dell vostro 11代cpu個啲?

等唔等m17 r4好？

睇你咩Budget

如果你係文書+FM嘅話，R3R4分別不大
同埋新機一定再貴啲

我見依家減到15xxx就有，所以諗緊買佢定等出新先買

Notebook ram可以去邊配

唔打機但需要大量storage (2tb+)
如果想搵啲ssd (os & software) + hdd (storage)嘅機有咩（好）選擇？

如果無/好貴先霸諗用external hdd

Msi 同Dell應該想出amd u + amd gpu組合預Q2先有

冇記錯蘇媽CES提過RX6000 mobile Q2出，咁應該係了

Alpha / Bravo / G5 SE呢堆

2.5” HDD/SSD嘅機都仲有嘅，不過主要都係入門-中階gaming機，大部分文書機都轉晒M.2 / M.2@2

腦場，大把

1萬3千幾 就有RTX3070
AORUS 15G

個人覺得宜家都ok，你都係買1660ti model，出新都冇乜影響

台灣嘛

好抵屌
香港呢個價得垃圾GF65配3060咋

問題係Dell msi係tdp果度點調

上代pl2改到模具散熱出事

想問下rog m15 az219t 果部用唔用到hyperx 3200mhz果款ram

想買部 gigabyte arous 5豐澤又冇貸，巴打推薦邊一間舖頭/經銷商?

即係我應該疊埋心水用external hdd算

驚明hk個價算係好合理 跟返us pricing
我估同上代一樣aero xc ~16000-17000

睇下#2條link有冇

用到，不過跌返2933啫

想問下, 係咪選AMD Ryzen 7 4700U

都唔好用INTEL 11代U?

Intel 11代冇大問題喎

同埋呢個時間點都唔揀Ryzen 4000

加上ryzen 5000 laptop cpu有zen2 架構存在（只限u series) 比埋smt 點都好過ryzen 4000 laptop u

我見有D 評測話11代唔係咁勁, 比唔起AMD 4000
謝謝先~

Intel gen 11 laptop cpu強在igpu 而amd ryzen laptop cpu強在cpu core 睇你需要 有新等新品

挨近萬四，twd 升到仆街

支那網+PROG慎入

Copy from HKEPC
真係笑死，個價加2500變港行價，冇話唔抵屌

apple pay 指定銀行卡重有8拆

又夠鐘換機了
我今年都係會入一部新i+N & A+N嘅機，A+A暫時冇機吸引到我

到時兩部”舊”機睇下平賣有冇人啱

Okay thanks怕佢唔同開唔到機

mon post 開始，多謝之鬼巴

不過暫時冇機睇啱

10500h 配3060 會唔會推唔郁？ 240hz mon

CSGO / lol / R6都得嘅

加埋3080果個拓展盒先完整

aero15 4k版真係幾吸引
有cam numpad 4k mon
差在技嘉比較少聽

mon post睇之鬼巴推邊部A+N

真係冇咩分別？

lm等義海

睇中邊個牌子

低配，CPU冇變，GPU冇變，Mon冇變，Ram冇變，機身冇冇

睇吓買唔買到Omen 15
雖然我想換返同G14差唔多嘅機，可能PROG Flow啩，不過唔多想買佢

都冇乜

I+N 可能 New Aorus / GE76
A+N就，好難揀到

用緊咩機

部AORUS 15G 2年全球保好吸引

請問知唔知ux435 ultra 幾時有貨？
等到2046...

大家打機時會唔會長插電？

當然會，唔插電點打
係一定要插

你呢幾日睇冇咩？

Aorus 17G + G14

呢幾日有睇過兩次，好多間都話無...

之鬼巴覺得dash好啲定a15好啲 但唔知點解今年好似intel會進取啲 定價差唔多

Tuf 新一代 （amd / intel)一樣模具

閂機就甩插？定好似desktop咁由佢長浸電

唔係，佢講緊Dash，另一部機黎

係屋企咪長插

宜家冇review唔多details， 我評論唔到好多

不過單睇Spec我會揀A15，改咗散熱同mon
Dash就copy 舊Zephyrus G15，似改個名賣

搞錯, 預售果部GE76 Dragon Edition Tiamat得3070版本, 得普通GE76先有3080

都係 始終未睇到dash入面 只不過見到非正式流出 5800h 3060 a15會貴過dash 11375h 3060

我估都係照套舊Zephyrus G15嘅散熱
11375H得4C8T，可能實際單核勁過Ryzen5000嘅

正常應該一樣價，Dash定位高啲啲，類似stealth 15m

一路用開desktop
遲啲需要一部notebook 但係可能六七月先用
我見#1係咪等四月新機比較好

低需求:
想插電長開(唔知散熱得唔得)
用途:文書 上網 睇片
遊戲通常只係手機模型器

7k內得唔得 有平更好
iPad做到我要求但係始終有部電腦方便啲

諗緊換3070 aero
advanced optimus+g星 電又大左少少
一係再等下amd款

我見部msi modern 14 如果有任何影像影面打開左，而上層再開其他應用視窗, 面果層會透左底果層個影像畫面，好似上圖咁， 白到唔係太睇到d字，想請問大家知道解決方法嗎？

有冇window設定我set 錯左？

Unable 透明

$10000筆直左近有冇邊部係build quality好同靚仔？
aim 15吋或以上，主要攞嚟用daw做music production
應該要cpu好ram多就夠，顯示卡無特別需求
求推介

6/7月先用等新機吧

粒U 垃圾

Dell Inspiron 15 5502

點樣分粒U廢唔廢

代代對垃圾嘅定義都唔同

<i5-10500H
Ryzen 3000s

我部desktop 砌左R3 3200G

i7-10875H ok?

好奇一問，其實notebook係咪唔洗長開？

Mobile 嘅ryzen 3000s，唔係Desktop Desktop冇事

Ok，好過10750H，算假i9

長開？你換唔閂機？

有啲吸引，不過共碩

冇架, 香港賣就起碼13000起
想等其他廠出類似嘅野

呢個價錢 高階文書用 又有evo認證
呢部msi得唔得

嚟緊一兩年都未必會有
一嚟少眾，二嚟其他廠係ryzen上行得慢，三係我唔會買用navi嘅apu

意思係成日開關會唔會易D壞？

想買ASUS ROG Strix Scar G17 (G732LXS-HG092T)
D質素好唔好，散熱如何？

CHEAP 機, 請清們幫下眼邊部好:

DELL: Vostro 14 3400

第11代 Intel® Core™ i5-1135G7 處理器 (8MB 快取記憶體, 最高睿頻 4.2 GHz)
Windows 10 家用版 64位元 英文, 簡體中文, 繁體中文
Intel® Iris® Xe 顯示卡 含共享顯示卡記憶體
8GB, 8Gx1, DDR4, 2666MHz
256GB M.2 PCIe NVMe 固態碟
1.56KG

HK$4,299

然後AMAZON: ASUS VivoBook S13

13.3” Full HD NanoEdge bezel display with stunning 88% screen-to-body ratio
11th Gen Intel Core i5-1135G7 Quad Core Processor (8M Cache, up to 4.2 GHz, with IPU)
Windows 10 Home
8GB LPDDR4X RAM and 512GB PCIe NVMe M.2 SSD
Metal chassis and 15mm z-height
1.20 公斤

DELL 果部唔知, ASUS好似得6個鐘

DELL 樣衰ASUS靚仔

AMAZON 好似無保?

點選好?

當然唔會啦

就出新，有新買新
急用買GP76 / Aorus 17G

Sold by Amazon 有保，overall Vivobook 好啲

唔該晒清~

其實我都想買見佢有2060

幾時出新？

無用過NOTEBOOK, 白痴問題
好似上面部ASUS, 有個USB TYPE C係咪就可以

用條TYPE C 線駁PD 叉機黎叉電?

好似要睇個火牛供率
如果W數唔夠,係叉唔到嘅

OK THX

錯！

你咩機？
都要睇你咩機，有冇Support

3月
不過Strix 都係垃圾

買咗部stealth 15m+2060 mq都一段時間
趁有時間, 寫少少包膠
當初揀佢係因為係貪佢夠輕夠薄, 個樣又唔差, spec都夠我用
有thunderbolt 4真係唔錯, 叉電同過資料好方便
不過用用下, 有少少後悔
一黎係買咗一個星期之後,就出新ver, 仲要係3060都係一樣價
二黎散熱真係有少少差, 玩lol果時粒u竟然上到92度
雖然開個cooler boost就即刻降溫, 不過好L嘈
最後係我覺得windows 10真係好垃圾, 有d website嘅字會blur咗
呢個我知唔關msi事係windows10 個scale問題
要等佢update解決
完

Gaming 要開行風扇先正常

電量夠唔夠？電量係其中一個大疑問

巴打係邊到買,幾多錢

一開coolerboost 風扇就開到6000PRM+
如果唔開, 打機就得返4900RPM
電量我反而無點留意, 因為我帶住尿袋

MSI ONLINE STORE, 13499
未買可以買佢新VER
一樣價, 粒U勁咗, 用3060 同多一個type-c port

咁去amazon買a15 1650咯

而家usd749個部???
我諗住等新款出左睇下會唔會再平
因為我唔急住買所以可以等

新Strix 唔係話改用液態金屬散熱咩

我都等緊換新機, 就跟之鬼巴選擇

今代已經係，聽就好勁，實際就表現一般
用喺輕薄機仲好

Strix 相比對手，GE66/75/76，GL65/75，Aorus 15G/17G呢啲，其實優勢不大，揀上面呢啲好過揀Strix

我會睇啱第一水即換，部機未必係嗰期最好，所以我覺得你哋可以睇定啲先，唔洗急

要ASUS嘅話，等下新TUF / Dash囉，Amazon 應該唔會貴得去邊嘅

I see
thx 之鬼巴

新都未必好
模具一樣，放新CPU&GPU只會更熱

BTW 今代係指20系卡

今年部15G做乜鳩 冇左TB3 冇左個機械鍵盤 咁同aero有乜分別aero仲有G星

係技姦個網自己打錯定真係咁 我見啲utuber review sample都係寫15G

閹割

我睇news都係

Aero provides better screen & ports，Aorus provides better cooling & gaming focus screen

我估15G散熱落重咗料啩，所以cut咗機械鍵盤

似打錯
得3080有兩個version

gaming focused screen 但冇gsync 另一部有
技姦你講出黎有冇笑

btw 本身都覺得好冇誠意 乜柒都冇改加個新gpu就算 睇utuber 開箱個moon仲係一樣會fing
pass
睇黎都係要等omen15 你有門路嘅話可唔可以一齊買

48.96W battery

下代strix用amd 本身已經有買佢over 呢條list嘅理由
可惜係prog
btw 呢堆一定係揀ge
薄機得佢(同alienware）用full power gpu

Helios 300 10750 2060個部有冇大哥用緊
伏唔伏？

新聞稿黎，啲tech網吹

Omen 15應該遲啲，要搵代購同睇下有冇退步，再update你

Aorus 5&7已經係智商電，Gigabytes G&A 承繼「優良」傳統

唔伏

GE唔算輕薄了，相比GS, Aero, Zephyrus s呢啲

GE都還好，算散熱同體積中間拎到平衡，Alienware 喺輕薄機中最熱，R3話改咗，但C面都係辣手

好似係得asus 先有咁平

好似幾抵

R3真係好左好多 風扇全速 mhw 6-7x CPU Cyberbug 85-90CPU
GPU未試過73
C面都還可以啦 除左zephyrus s都冇乜係唔辣
對比R2長期99

同埋aw推得盡個性能 我用2070S 115W係快過aorus 15G 2080SMQ 90W

GE推MaxP 厚度都算好好啦 係唔知點解aw會塞到粒MaxP落去咁薄嘅機道散熱都ok 睇下GS推得80W仲所謂三把風扇都可以熱到煎蛋

btw咁等你omen15消息了

我之前玩嗰部M15 R3，i7-10875H+2070S，CPU FPU 90c + GPU Furmark & 3A gaming average 85c

咁可能佢update咗software，收斂返少少

AW係鐘意係有限空間，將所有limit推到最高，而且價錢都好高

所以PROG都唔係貴同敗家㗎喇，講貴AW仲貴，仲premier

請問 $5-7000
正常netflix/文書/間中用到剪片sofware
vostro 5000係咪最好

想問之鬼兄有冇咩機係可以用aｍｄ ｃｐｕ加３０００系n卡既
可以介紹下
但唔想要共碩機又揾極都唔見有
ｏｍｅｎ１５新機如果有aｍｄ ｃｐｕ我都想買

Gigabyte A5/A7
Omen 15
靚老母
其他公模廠

要正常mon就Inspiron 5000

正常mon指邊方面
另外部機係家用 完全唔會出街

100% sRGB mon，睇片剪片會好啲

4月5月會有嗎？

tks 咁應該揀佢

今年A15又真係幾靚仔
肯上翻個100%srgb 雖然要加錢上

其實notebook 個cpu溫度去到90有無問題

應該差唔多

仲有45% NTSC 144HZ option

Dash 都係

冇
不過當然有得低就低

之鬼巴收唔收到風rog x13幾時出

用緊XPS17 4k mon 想問下個windows有啲lag 然後打機疾疾下 有冇咩方法解決

呢個我都知 好好奇MacBook air點解可以咁勁 無風扇都得

5nm vs 14nm+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

最遲月要用機，唉

最遲2月要用機，唉

2月左右嘅話，應該得intel MSI / Gigabytes

ARM vs x86

本身XPS 17張卡已經唔係for 4K gaming，set返落1080p囉

冇
404 not found

咁想問下laptop可唔可以改佢張GPU

想問下新G15係咪真係咁屎
睇落G15散熱應該好過A15
同埋G15買3060版應該都可以玩到靚mon
同埋G15好似係跟115w顯示卡

新一代G15係G14 放大

$6k budget 想要文書機，唔洗打機淨係睇下YouTube 主要考慮外型同重量

爬左文覺得Vivobook S14 S433EA 最好，但見有其他巴打話唔好用，求介紹其他

之巴，新手想搭單問下vostro 5502同inspiron 5502有咩分別？

甘真係好sad, 只可以要番a15....

但 G14 貴好多
我有興趣嘅係平民版 Strix G15

amd platform 用rog strix G15
intel platform 用S15

散熱有分別的

不過amd 用7nm 就算上65w tdp 用電又唔係intel 10代laptop u咁

甘你老母

等gigabyte
希望外型靚仔d

咁係我衰，我認，sorry

你係想知Strix G15 / Zephyrus G15

Vostro 多啲port，有張冇用嘅MX卡，個mon差過Inspiron

想知 Strix G15

爬咗文又點會覺得Vivobook 係最好？

換咗部機就改到

佢明顯想問 strix g version

唔上HX 只用5800h + 3060 應該仲有大把位

thanks

求巴打推薦 thanks

舊嘅Strix G15各型號同A15 RTX2060一尻樣，散熱勁差

新嘅，話改咗少少散熱，不過未有Review，不過以我所知AMD version Strix G散熱方案唔會同TUF A 差得多
低配45% NTSC Mon 144HZ model仍然存在

靚mon 要上Strix Scar

買得Strix G呢個價，呢啲ROG食物鏈最低層，不如買返TUF A高配 / MSI 新intel GP好過

Inspiron 14 5402
I5-1135G7 / 8 / 512
$6700，自己再講價

要型要輕就M1 MBA，自己搵方法用學生價$6999，6000/7000内最高性價比

多謝巴打 感激

唔該之鬼巴
我都係上網睇話Strix G15有2K靚mon 先問下
不過度度啲 leak 都唔一樣

Ching 想買Asus Zenbook 14 新一代
都係打下lol 執下相咁 所以想要張獨立display card
係咪呢部算好？同埋係咪要等4月先會有得買

spec
Intel® Core™ i7-1165G7 處理器 1.2-2.8 GHz
Intel® Iris Xe Graphics, NVIDIA® GeForce® MX450, 2GB GDDR6
16GB LPDDR4X 內建, Memory Max Up to:16GB
1TB M.2 NVMe™ PCIe® SSD 搭載 32GB Intel® Optane™ 記憶體

我知QHD頂配係會有嘅
不過Amazon / HK賣咩spec，有咩揀就要等出

鄰國成日都快人一步，有優先，唔係點拎刀挾持老細

宜家已經有啦，UX435

腦場有得買啦？

有咗好耐

頂配好似係360hz FHD
睇razer定價QHD平過360 FHD 真係德政

Strix G應該冇360
Strix Scar先有

老老豆豆 而家會考慮買prog咁唔爭在考慮埋爛老母A+N 反正都係支那公司 睇spec爛老母仲靚啦

係喎 唔記得仲有部scar

strix G個價真係搵笨柒scar又係 GE秒殺

咁都要有其他廠出 A+N 先得架
你扠下扠下就乜撚都冇
Gigabyte 又Hea出

gigabyte今年真係hea到爆
唯有等omen/eluktronics果啲

咦原來加左zen3上去 上次睇得zen2 咁揀下先

買唔起，zen3 一定要跟rtx 3080

爛老母重好多減價/開倉

mech15幾吸引 150W RTX3080+R7 5800H+165Hz QHD+94Wr電 二萬左右

打算3080+ryzen 9。輕薄，電量唔錯。

係咪得g15 仲有咩其他選擇

5900hs la

可以睇埋xmg

睇左下應該選擇係rog g15？

定係有其他更好選擇

暫時只有asus獨佔hs型號

X13 g14 g15 用hs cpu

Zephyrus g14、15係唔係其中一條ram 焊死？

以前啲電長插會壞
而家應該ok ?

omen 15我都想八下
update埋我

hx其實好似更好？
而且睇落5980hs都仲未有？

預你長插

冇5800HS，得59

暫時公佈咗，輕薄大電，係得Zephyrus G15有

一係Zephyrus Duo SE
一係就啲公模機

自膠，X13有5980XS

但係要插個尿袋不過的確輕薄嘅

咁姐係考慮範圍應該就係rog g15 定x13

Asus 獨佔左成個hs series 做35w platform

好難冇5980hs

26號有review

yes。就係等緊x13個尿袋唔知咩performance呢

不過x13可以當埋tablet，如果成日帶出街都好似ok。但係其實睇spec都1.3kg部機，諗緊唔知會唔會兩頭唔到岸齋文書700g 800g都有可能做到。

其他 2in1 laptop spec 同佢比差好多

不過佢要買埋3080 gpu 果個外接盒先完整

係嘅。不過其實如果帶出街，又唔會打機架啦。我就只會用到excel word ppt咁高spec都無用。

所以諗緊直接g15好似仲好。

1.3KG，算主流2in1 size

2n1黎講 一定有人齋1650就夠做嘅，
個盒以我所知都唔平，US&HK價

大陸Fourm 問左 X13 Mon 好似唔適合打機

Mon延遲有D大

係，尤其唔適合FPS，都係比較適合影音創作+輕度3A gaming/light gaming

同初代G14個120mon差唔多問題

咁我放心長插部helios 300 掛機了

遲啲去英國或者澳洲讀書
想買部機學業用途同埋睇吓片
係咪得MacBook air可以揀？
因為去到個邊都可以保養
如果其他牌子eg Dell會唔會好過apple?
Budget 6000左右
Ps 小弟唔係咁識電腦 thx

就係諗緊要唔要x13。定係一部g15+tablet文書用

我啲devices全部夠曬期換。tablet而家ipad air3已經好lag。laptop 1070

MBA m1吧，Education $6999
英國/澳洲都多士多

Dell 就Inspiron 5000系列，i5

G15 + tab都ok嘅，Win 10 tablet mode 個人覺得有啲反智商，除非拎黎畫圖

Air 3好似都係兩年前，咁快lag?
雖然我都係3換4

咁肯定唔係3了買左起碼五年。

我係做文書，不過iPad文書其實麻麻地。所以都可以考慮x13 2in1。始終要用excel ，multi tasking，file management ios都係差小小。

今年可能忍痛轉投intel了 目標都係3060 但amd加幅好似唔細 雖然效能勁啲
btw 英森已經有asus g15 3060嘅價錢 萬三左右 美森可能會平啲同計美金

UHD models，同gaming HK 一樣

多謝之鬼巴

Laptop GPU (30系卡)，日後只標明 “Laptop GPU” / “mobile GPU”，official 冇再分Max-Q / Max-P

Nvidia 最新更新，呢幾日嘅事，當初公佈係有分到，各廠都有標明

Official: 三大廠官網/官方網店已經移走咗MQ/MP嘅標示

HK: 三大廠仍然有標明，之後會唔會移走有待觀察！
（Gaming HK標錯3070 Super & 3080 Super)

移除咗又唔會一視同仁
姐係又多一樣功課做姐

頭先notebookcheck睇到
咁就正囉 幾多TDP唔知 有冇dynamic boost唔知
得eluktronics寫明125W, OC TDP 135W, DB+15W= Max 150W
一陣買到部80W 3080 (係你啦GS66) 仲慢過130W 3060

可以呃啲水魚，啲Notebook 廠表示多謝都黎唔切

我以為一直都講左30系冇標max P/Q之前睇hardware unboxed係咁講

即係今年千奇唔好preorder中大伏不過實有人睇到個3080就衝

一開波Day 1，直到前幾日都有標明，齋標示，就冇好似20系咁細寫Normal / MQ/MP有乜分別，不過心水清都估到

而啲廠都有寫MQ/P

宜家QP都冇，更加難知

連有冇dynamic boost都可以唔寫 基本上要mon實jarrod's tech啲片睇粒gpu幾多W

可能今年真係買公模機最實際

G14
14” FHD120Hz
實99% sRGB / 75% AdobeRGB / 73% DCI-P3 / 350nit
With Pantone

Vs

5502
15” FHD60Hz
實96%sRGB / 62% AdobeRGB / 60% DCI-P3 / 270nit

Rog m15呢？

上年11月買咗acer nitro
最近發覺風扇有啲問題
拎去維修中心先知原來一開始部機就有問題
風扇散唔到熱
換過個新風扇就好好多
acer啲qc真係弱智

VivoBook S14 D433IA
呢部個mon同5502比又點？

M15嘅咩？

其實你部機ok，唔洗再問

唔止Acer有問題，你都有問題

用咗3個月先發現

實64%sRGB / 45% AdobeRGB

想問下 差不多價錢同spec 有冇其他選擇唔係支那牌子?
如果主要都係文書 洗唔洗等AMD 5系?

我。。。可能用一世都發現唔到

原來差咁遠，識揀了

唔洗等

Inspiron 14 7000 / Swift 5 late2020

一部比一部低

x13 已經係 2in1 黎講個 spec 最靚仔
13寸 1650 暫時冇廠做到
mba 個 display card 都唔夠砌
又輕
mon 屎呢家嘢你係屋企打機都駁 mon 架啦
我覺得入得過
若果唔係訂左 mba 我會考慮
利申：觀望左 2in1 market 2 年以上

我揀 laptop mon 一定係 ARGB coverage > fps
因為我要黎執相剪片拎出街做野
打機會用返大 mon

原來呢兩部個價錢係美馬買到OLED果部zenbook
想問下OLED有冇伏?

呢間本身伏

腦場已經跌穿10K

好彩問一問
thanks

Zenbook flip 13?

又話唔要支那牌子

等深水埗好啲出去望下吧

或者睇下旺電

想買部便便哋gaming laptop 點睇？？

但係對我嚟講一係就屋企打機，姐係插3080。一係就出街做文書，1650根本用唔著，其實可以更輕便

會唔會有某啲鋪商譽較好/較差可以指點下
定都係行貨機 有事都係搵代理整無咩所謂？

呢部好似幾好，但無得flip

呢部好似幾好但無得flip

唔啱咪買 = desktop + 文書laptop
性能仲好啲 都係個人選擇 是但一部壞咗都唔怕

係指腦場/旺電有邊間好？

ASUS成日都有偷跑，鄰國有X13添

係呀

腦場都有
不過2月尾先到

冇乜分別，邊間平就買邊間
正常都冇伏嘅，一定好過你條link

人哋上面，TUF&X13開埋實機，開始使用中

thanks ching

HP係咪柒

等等黨嘅勝利，等多陣又真係出咗部咁嘅機

真

睇你係買咩機

想買部機打下lol 巴打們有冇邊部推介？

有無巴打用緊dell Inspiron 7400
想知下整體好唔好用
幾鍾意佢個16:10 mon

之鬼巴有冇link?好想睇下...用緊s15 2080s 唔知分別有幾大

深水埗收皮
唔洗睇機了

冇吖，我都係睇同事睇
好似係大陸嘅YouTube

Budget?
3000又得，30000又得

萬頭

淨lol + 文書，定會其他game

可能會玩下csgo 同 l4d 唔該之鬼巴

畫2D圖，執相
$10000 樓下有無推介

之鬼巴 之前你推介果2部for rendering太太唔岩

點睇Razer?

Razer Blade 15 Base Edition - Full HD 144Hz - GeForce RTX 3060 - Black

Still The Best Gaming Laptop

HK$14,999.00

Specifications

10th Gen Intel® Core™ i7-10750H 6 Core (2.6GHz / 5.0GHz)

Windows 10 Home

15.6" Full HD 144Hz, 100% sRGB, 4.9 mm bezel, factory calibrated

Integrated: Intel® UHD Graphics

Discrete: NVIDIA® GeForce RTX™ 3060 Laptop GPU (6GB GDDR6 VRAM)

Installed: 512GB SSD (M.2 NVMe PCIe 3.0 x4) + Open M.2 PCIe 3.0 x4 Slot

Maximum: Expandable up to 4TB SSD (M.2 2280)

Installed: 16GB dual-channel DDR4-2933MHz (8GB x 2)

# of slots: 2

Maximum: Expandable up to 64GB

Single-zone RGB Powered by Razer Chroma™ anti-ghosting keyboard

其實可以直接上cpu igpu 冇需要1650 會再輕D

其實係。不過暫時無咁完美
同埋佢個3080係desktop版本？定係Mobile版本先。如果desktop版本係真係諗得過。

maybe laptop version

係3080 laptop GPU

個人麻麻Razer，貴，保養差，散熱差，QC差

Stealth 15m 2021
I7-11375H / 16GB / 512/ 3060MQ)
$13500

Prestige 15 (拎出拎入，返工返學呢部好少少)
I7-1185G7 / 16 / 512 / 1650MQ
$13000

Dell Inspiron 要等refresh新 CPU
暫時出咗係得呢兩部好少少

一係啲重啲Gaming 機，啱可以再問

Prestige 14 EVO
I5-1135G7 / 16 / 512 / iris Xe
$9000

Swift 5
I7-1165G7 / 16 / 1TB / iris Xe
$8800

兩部都畫到普通2D圖，個mon 正常，可以執到相

Inspiron 14 7400
I7-1165G7 / 16 / 512 / MX350 / 16:10 mon
$10700

x13 淨機幾錢

有無巴打用真係用緊dell Inspiron 7400
想知下整體好唔好用
幾鍾意佢個16:10 mon

香港未有價

玩過一日算唔算？

算
之鬼巴點評價

收到哂 咁如果RTX 30既話又想15" moon以上
budget 2萬 有冇咩推介🤣諗番其實唔洗4k moon
都得

都係靚mon，3060以上？

係呀 rendering張顯卡愈勁愈好啦 但唔洗咁勁
hz 有打機但唔係專業

造工同XPS差唔多，都高質嘅
EVO認證都有一定performance，同續航力
16:10 文書好有用，QHD睇片都好啲啲

缺點個人覺得亮度得300nit，戶外用略嫌不足
同跟機冇PD牛

支国賣幾錢

貪佢有14吋唔錯 16:10
係咪10700$款最有cp值

暫時30系最多款揀係MSI

如果GS66/Aero 唔啱
你可以睇下GP66
i7-10870H / 16 / 1TB / 3070
$18000

8999人仔

要16:10都冇乜選擇
呢部算唔錯

差唔多一係3:2 Zenbook S / 16:10 Razer book 13，但都13000

16K

因為佢有兩款邊款抵？dell 7400
8999$ 8gb
10700$ 16gb

咁一定10700，16GB
好似係配埋i7

想問下咁多位巴打laptop加ram加m.2 ssd有咩注意？

請問樓主新機rtx30 display系列揀邊部好??

Sales折堆應該1皮都得

14 7400 腦埸有？不過而家唔去得

inspiron 15寸 7400 係咪靚mon？

如果夠牙力，又咁啱預到好sales，應該齊頭10K

有

我都冇再落腦場

15係7501

不過應該就黎更新
Mon色準同7401一樣

見到官網部15 5502 1tb ssd 16gb ram冇左

之鬼巴，請問呢部點評價

Asus VivoBook 15 Gaming F571

CPU: Intel Core i7-10750h(up to 5.0GHz, 12M Smart Cache)
System: Windows 10 Home
Monitor: 15.6 FHD IPS Level 120Hz
Ram: 16GB DDR4 RAM
Storage: 1TB PCIe NVNe SSD
Display: Nvidia Geforce GTX 1650 4GB DDR6 VRAM

兇宅有新一代A15同F15 RTX 3070價錢參考

A15

F15

唔好幫人清舊貨,11代intel H系,AMD 5000系同Nvidia 3000系Display card都開始登場

想問下MSI
modern系列係咪45% NTSC mon?
prestige會唔會正常d?

呢部好似幾抵 但係咪散熱唔得

我2月中前要買。。。驚等唔切

Modern 冇記錯更新咗，有90% sRGB mon，不過唔肯定

要正常，靚啲就Prestige
但仲買10代U把鬼咩

買呢部廢機不如美馬買TUF算

見$8000有6core i7+mx350好似好抵
11系都係4core嘛

留意返，FHD144Hz都係垃圾mon，要FHD240Hz / QHD165先係正常100% sRGB mon

腦場兩款FHD都有

試試chok下sales先

11代4C8T 新10nm贏10代6C12T 舊14nm
仲要慳電啲啲

有師兄試過打電話問嗰啲好人少少

反mon既有無推介

10K 樓下2in1都冇邊部特別掂
正常少少都係
Inspiron 14 5406，10K上到i7，不過要自己配多8GB
Inspiron 13 7306，10K得i5

巴打點睇Surface啊

咁想問下有冇11代i7 + mx450?
無視爛老母的話好似得modern 15
定等5800U機算 但AMD又冇TB4

Zenbook 14咪有i7-1165G7+MX450

可能有機爆冷配USB4(TB3)嘅

Yup，如果接受到共石

日經： ryzen 定m1

呢度冇人咁問過

我答: Why not both

之前試過問 平得$400

*上代G14

睇運氣

係 上代

輕輕一推
求解答

共石zenbook其實係made in支那定台灣?

咁價格回落後建唔建議買
定有新買新

如果唔係msi點睇 太太屌9我中2

好似無sold by amazon??

標準答案aero15

一定有新買新啦

當然有新買新好啲
回落又唔係特別平

2月真係有啲急。。。

睇下自己部機有冇得加先啦

MIC

得gigabytes MIT

誠哥無list到個mon spec

Aero 佢都唔啱上次比過Aero15佢揀

琴日睇過有，今日唔知

Tuf a15 1660ti?

黎黎去去都係嗰啲
GS / Aero 上次比過你，你唔啱。
呢兩部算輕薄機中ok，又叫有高啲spec揀下 （其實呢個定位都冇乜選擇）

PROG M series未公佈refresh，又親中
老母係中資
HP冇出呢個定位嘅機
Acer Trident 500/700 正常機，未公佈refresh

正常呢個價係240，不過佢冇list，我唔肯定

R7 1660ti
R5 1650
都有，琴日

aero 15 rtx 30好似香港未有release date?

好似2月頭-中，不過第一批得UHD model
100% DCI-P3 + HDR 500 T.B

我日日都問自己，瘋狂做google research都選不落手

唔知幾錢到呢 如果aero 15 rtx 2060 4k or hd moon有冇話邊間抵買

賣家係 Elite100 無問題？

佢個hk page得800幾個like

今日冇sba 咩？

腦場preorder係咪都過年後先有?

3070 21999同上年2070s一樣
但唔知TDP 睇定啲先
今年建議全部睇哂review先買

但人哋算係其中一個Gigabyte laptop official store

Gigabyte 都係得幾間有做

正常係

訂會比晒Spec details，有啲可能有list比你揀

Aero 照MQ

其實冇咩好揀 m1永遠都唔會係native windows機出現用開mac唔洗諗 用windows就why not both

睇下有冇dynamic boost都好
+15W都差好遠

Gaming 有UHD price 睇

舊10750H+2060 FHD腦場好似11K都有，不過都應該清得7788

收到

下星期解，應該下星期都有得睇
Gigabyte & MSI 新機review

呢水唔會掂 仲用十代垃圾清舊貨
就算唔用AMD都等埋三月中四月11gen rocket lake/tiger lake H35先買

Ryzen 冇咁快，最快都要等過年，大陸又停工又停貨運，台灣嗰邊Ryzen CPU又少貨比到，GPU Samsung又死死地

樂觀啲就過完年2X號到有貨到(不過係頭水+比貨訂咗嗰啲)，實機，真。賣街都起碼3月

tiger lake H35咪出咗，得3粒

可能啲廠清完堆十代遲啲會refresh呢

都係唔好發夢好乖乖地等ryzen omen算

應該都係得45W 6C12T Series，intel 好似舞唔掂10nm咁，希望新CEO上場有新作風

一上台就犯眾憎
話點解intel cpu會輸俾apple呢啲"lifestyle company"
舞唔掂10nm咪++++++++++多五年先

10nm++++++++++++++++++

Ryzen > 5nm

唔會買兩部啦。 我日常用steam, ide等等 都跨平臺

intel不思進取
所以新個部notebook好想買ryzen支持下amd

有m.2槽同ram槽擴充位各一既
本身部機Ram就行緊單條16gb ddr4 3200 on board
1tb m.2 ssd

想問下想要部gaming加文書機
會玩下LOL, fall guys個類
會用photoshop整下圖，亦會剪片，間中用OBS幫公司做直播
MSI Stealth 15m 2021夠唔夠做
本身想買MSI GL系列，但佢今期唔出新GL
唔該哂巴打先

Ram 買返16GB 3200，唔好少過呢個數

SSD隨緣，睇Budget做人，M.2 nvme就ok

正常notebook 上咗M.2柱&螺絲，上SSD齋樓開螺絲就得，銅柱唔洗搞

YouTube 有教學，有片會好啲

買GP囉，同GL類似Level

屌你搞到我後悔 mba

既係你想分返開方向鍵&pg up/dw?

13,14”正常Size 方向+pg up/dw應該得返共石Zenbook，除intel，13,14會上Ryzen 5000，冇推出日期

減Size 方向&up/dw就Swift / Inspiron 都有，不過Intel

Acer SF314-59-50Z5 抵唔抵入手？
主力文書，畫少少圖，筆直都係<7000

charm

人地官方store最勁個部g14賣緊14000左右
係香港買呢個配置既應該要18000

買返Inspiron 14 5402算啦

香港吖嘛，分分鐘英國/日本連稅都平過HK

其實呢家d機係咪typec叉電就唔洗再用佢個火牛黎叉 冇轉插問題

我仲以為acer條ram會快啲添
睇硬件2部差唔多，但係dell抵玩啲？

睇咩機
Swift 5 / Inspiron 7000呢啲文書機，有”AC / DC” + TB4(PD)，配返足W PD牛，就二揀一都冇問題

-

G14 呢啲電競/高效能機，就撘>100W火牛，而個PD最多65W，用PD會限制CPU+GPU performance ，甚至鎖GPU，所以PD只能文書用/出街吊命

要Maximum CPU + GPU performance 就一定要用返原裝火牛

Ram冇乜大分別

Dell 造工，續航力會好少少

Ram洗唔洗跟返間廠個牌子嫁？

唔洗，買返 16 3200就得，遷就返跟機嗰條，行雙通道

唔該之鬼巴

Sb elite100 only....

Budget 3千
想買部薄輕2手電腦做文書機
Carousell 信唔信得過
好驚中伏

例如呢部3000買唔買得過？
睇中左xps個外型幾靚仔
Model 9350

Oh, 無埋

Samsung plus 2 有冇人推介？？？
好唔好？

Thx 師兄

其實intel 10nm係有啲料到
不過長期都難產
出唔到貨嘅u係無意思都係ryzen啦

要求:17吋Mon 屋企用唔會拎出街
輕量LR執相
輕量剪片(旅行拍下Vlog再返黎剪留個紀念)
筆直7000左右

睇咗2部:
HP Notebook 17-by3003tx (231W1PA)

Acer Aspire 3 (A317-51G-52GX)

想請問下呢2部夠唔夠用? 如果夠嘅邊部好D?
同埋有無野要加(EG:最少加到16GB RAM)

定有其他建議?
求指教,唔該巴打們

最後係AMAZON買左ASUS L210MA, 199美
未到,

想請問下清,
部機隻牛:
Plug type :ø4 (mm)
Output :
19 V DC, 1.75 A, 33 W
Input :
100 -240 V AC, 50/60 Hz universal

說明：電源變壓器資訊：• 輸入電壓：100-240Vac • 輸入頻率：50-60Hz• 輸出電流：1.75A (33W)• 輸出電壓功率：19V

但我可唔可以買隻USB CHARGER 去叉佢? (唔想插電SOCKET)
有無LINK 推介?

唔識電壓, 我見有D 叉機係65W / 90W,
係咪買呢D就OK?
會唔會叉爆部機?

謝謝先, 真係唔識

15吋
cpu要10750或4800
cpu要2060
大哥們有邊部進介？

想問呢兩間信唔信得過？

4800H + 3070 嘅G15??????

你部機只能用跟機火牛

#1，HP Acer中低階機係伏機

你得7000就揀返15”算把啦

仲有你問Strix G15 定 Zephyrus G15吖

Strix sorry冇講清楚

英國個Spec咁搞笑嘅，仲係4800H

我會揀前者囉，如果你打機多

唔該巴打

再求教下
咁如果一定要17吋的話，筆直上到一萬有冇得諗?同有咩選擇?
或者15吋筆直7000又有咩選擇?

之鬼把 隻風扇係咪準備收皮，原先右邊有聲之後冇理到左邊有聲1日停埋。之後訓醒起身佢又正常番

10K 17”文書都冇乜好揀，因為啲廠冇乜點出，17”又正常嘅機
一定要17”就買gaming model

7000 15” 就Inspiron 15 5502

爬文左一段時間，
想問一下家用wfh機（少量拎出街用）
軟件多數用Word/ excel+ ps/ ai/ indesign 同autocad 畫下圖，
預算一萬上下

最初留意係 Acer Swift 5 ，2020新機spec望落幾吸引

但想要外觀靚仔，所以睇埋Inspiron 7400

不過擔心緊512ssd夠唔夠用⋯唔知可唔可以換1tb ssd/ 加多隻hdd

然之後就睇埋xps系列，但個價錢13同15都差別幾大
15見YouTube有片教自行加ram/ssd，所以都有興趣
而13 係官網有清舊貨既機種xps13 9300 用緊i10, 個價位去返可接受範圍，（聽聞散熱差同uhd+ mon都會幾食電）想問下係咪買得過？

如果有其他介紹可以提出嚟⋯我會再研究同苦惱下
唔該曬

宜家好多新機都冇價，好難答到你喎

咩情況停？
Keyboard 㩒fan Turbo / 跑Furmark 有冇轉？

自己停左 當下我唔係到之後番到去睇佢得番單邊轉 第2日起身又2邊到正常番

想問下係咪部部有G-sync

今日幫部xps15換散熱膏，同埋加啲散熱貼係VRM度
可以點樣知道做完之後有冇效果？

1) Swift 5 腦場i7-1165G7 / 16 / 1TB都係賣8999 only，比較抵玩就呢部

2) Inspiron 7400 得1個m.2 slot，你可以換走跟機嗰條，overall 質素相比Swift，Inspiron 好啲啲，但當然同Spec貴一級

3) XPS 13冇散熱問題，不過唔會再買10代U，佢又唔係平

- 另外prestige 14 EVO都類似
行i7-1185G7 / 16 / 512 $10500，粒U再好啲

但你用autocad 係普通簡單2D / 3D先？

咁得意
得閒跑下Furmark，睇吓聽吓風扇有冇異常

新30系機先有G-Sync呢個option

對比換前換後溫度改變囉

普通autocad only

咁都ok

佢係停之前個D時間成部機震,停左之後就冇野同埋單邊拉左上去,起身到依咖又正常番

Msi 公司同事唔推薦，表示散熱與qc口碑唔好

會再研究下先

P14 EVO ok嘅，又唔係gaming嗰邊
Samsung仲衰

會震咪即係類似之前GS66個case，都係風扇有異聲，高轉部機會震

到最後維修見

玩尻死 買左新機冇耐舊機壞 舊機未整新機壞埋 屌

上次GS66嗰個買咗1日，整咗半個月

想問下
前排買左Asus m15
有時打打下機會黑mon1,2秒係咩事
同埋內置mic收音有時收唔到
插耳機但又用唔到耳機個mic
有冇解決方法

其實岩岩公佈左新model ,2020個d機會唔會平d?
想入部helios 300

咁就仆街囉

M15 有2個3.5，你插邊個？
插完有冇㩒Yes

平咗㗎喇
9000幾有交易

都係換扇，有貨嘅話，其實朝早去即日搞掂

你驚咪打電話問下維修先，睇吓大概幾耐

謝謝，搵日去腦場睇睇

btw，知唔知呢隻機有冇得換電

換電？

你指 “快拆換電” 定點？

因為之前有用過laptop
聽講屋企用最好拆電？

有得維修換電，冇得拆電
宜家九成機都冇得拆

明白明白，咁係屋企插電有冇咩留意？

2個都插過 不過第一次係插上面mic圖形個個
但唔見有yes㩒

撘單問埋如果差唔多情況, 但要間唔中畫BIM 3D圖, 係咪都差唔多

長放屋企嘅話咪用先開電制，唔用就閂左佢

或者Set 叉到80% only

你係電話耳機定其他？

BIM 3D圖冇記錯冇Get錯嘅話，都算複雜喎⋯⋯
最好揀返好少少CPU + 1650MQ以上嘅機啦

你Budget都係10K頭？

電話耳機

主要怕3D view碌嚟碌去睇野會卡, 有時要做啲rendering, 筆直15K咁上下
其實係咪都係當打機咁預

咁我呢種門外漢點先知佢供幾多電落張卡到?
要等人出review?

最怕係個d不定時出問題個種 以前有試過去整整完話部機冇野 我利番落街就出左事

我都試過黑mon 暫時係得玩gta嗰陣先係咁

要買1分二耳機插

Inspiron 5000 好過Vivobook

Laptop Go 算垃圾

如果你啲圖複雜，又要rendering

咁買返H系U配dGPU好啲嘅

有冇話會拎出拎入，要輕？

等Review，或者睇啱邊部上黎問我

你留意多幾日先啦咁

我成日都話Notebook 都係女人黎

有經銷商，佢哋有門市
Email 係official online store R完著數 / 企業客先會

Game 圖形Driver 炒 Nvidia Driver

唔重過2kg都可以

買比老婆用 求推介
會睇片 打d唔高要求既game(lol,aoe,steam既indie game之類）
不直10k
唔重要既條件：外觀colourful d
唔急用的 會唔會遲d買有更好選擇？

即係2條線耳機？

想問會唔會有amd 5800h 配上代 gpu既laptop
其實我對打機無咩要求
但因為要打programme,對cpu要求高 想要5800h
比如5800h+rtx2060

專家講嘢係霸氣啲

睇你想唔想要4K mon

冇
一係3060，一係1660ti

呢啲

你呢個Budget & 需求，遲買早買冇分別

啲機主流黑白銀灰，最多得MSI Modern / prestige 嗰啲算colourful 少少

使唔使輕？

好似咁細個mon 4k 都無乜用

咁你已經揀咗

1）stealth 15m
I7-11375H / 16 / 1TB / 3060MQ / 1.7kg
$13500

呢部就低過2KG，新CPU&GPU，算應付到你嘅需求，又within 你budget
不過係細電咗少少，不過有PD叉，你出街可以用PD

另外仲有共石 Zephyrus G15 GA503
Ryzen7-5800H / 16 / 512 / 3060 / FHD240Hz / 1.95 KG
未有實價，但可訂，如無意外啱啱好15K找幾蚊

未吖，最快應該下星期，超少量，應該就唔會有現貨
Eg MSI & gigabyte

“舊” Stealth 15m review

感謝鬼巴 研究下先

用家表示想打機都係唔好買呢部

本身呢部唔算for 打機

打機買返正常少少嘅機算吧

我都覺, 好彩我真係好少打機, 最後都係玩下LOL
如果打機, 我覺得呢個價位仲有好多選擇

好thx之鬼巴

想出部文書機但又想夠玩下lol同掛下手機game
budget 10000蚊 最好嘅選擇係咪swift5？
會拎出街拎黎拎去

新機難啲，講緊新U&GPU，正常少少嘅中低階入門機，i7/R7+3060都14K up

1660ti - 3060 中間嘅level，仲係冇機補窿

雖然各大廠都講明加價，但真係睇到都唔想買

Swift 5 11gen intel / prestige 14 EVO

THX

雖然我知靚腦母係唔推薦嘅, 不過我見到佢部legion 5i真係幾好
依家仲要有特價, 如果我唔考慮brand name真係會買佢
不過stealth 15M 夠輕同夠細部 啱晒我

唔該巴打
但計重量 係咪前者輕啲？

唔使輕
外觀果度就算啦

1.1KG vs 1.29

我問得唔好，
應該問會唔會成日拎出拎入，返工etc

都會間中拎 重量適中可以

係百老匯買會唔會無咁抵

Intel H35 cpu係失望點

但係我都成日喺geforce experience update driver
定係其實要去其他地方搞搞佢

部stealth 15m成日都有D字會蒙咗
睇黎真係要拎去check check

女人1年365日都黎m咁我咪仆街足成年

Dell Inspiron 15 7501
I5+1650ti

10K樓下，<2KG，應該夠你用

會

宜家都仲有？

第一次見呢種花法

你講黑mon?

唔知吖 之前都唔係成日都有 都係幾日先有一兩次 同埋玩gta先有 fifa無事

大陸中正評測已經有3060實測 表現大概係2070左右 當然仲要等有多的啲機先準 反而10500h比想象中 降頻唔少

求求各位巴打指教
小弟啱啱year1 讀書要用到autocad同revit
要買過部新機，預算大概係8000左右（家貧）
我有睇過邊隻比較平又啱用，但好多都係lenovo，我完全唔想用大陸牌子（之前兩部係dell+acer)

盡可能都唔想買acer同Lenovo想問下咁嘅情況下有冇其他牌子同型號推介下

大約一萬蚊
用來打機
想要散熱好啲
Thanks

等緊部x13 好似好吸引

我都唔知點解 本來以為係scale 問題
Set 1920 x 1600 125%大細
上網果時好多時都要自己adjust page scale先無事

之鬼巴都未見過
咁我係咪應該拎去check下咩事
今晚諗住再reinstall windows 睇下有冇改變

想轉laptop
部舊laptop 係1060 3gb
想問下同1660TI 同埋 2060max q 大唔大分別?
🙏

60ti vs 2060MQ分別不大
揀1660ti就ok

你需求係要gaming 機喎，H系CPU+GPU

都係用黎做圖project 交功課？

本身i5-10xxx已經反智

係呀，但圖同project會用到3D嘅圖，會劃到成座building同入面個D design咁。我有睇過GTX1050但我又唔知夠唔夠用
唔該晒

新天梯

2060 Mobile < 2070 Mobile < 2070 Super Mobile < 3060 Laptop (Max-Q) < 3060 Laptop (Normal) < 2080 Mobile < 3060 Laptop (Max-P) < 2080 Super Mobile < 3070 Laptop (MQ, N, MP) < 3080 Laptop (MQ, N, P) < 3070 FE Desktop

*舊20系我唔分MQ/MP喇，不過次序一樣

8K 得啲厚身gaming 機，你ok?

同埋係配R5/i5 + RTX 16/20系

新Ryzen U / 11 gen intel，30系卡就買唔到

In average，平均排名

厚身我唔緊要呀，但最緊要係run 同做 project唔好lag但如果上到9K會唔會再多少少選擇？咁嘅話我唔介意比多dd只希望做嘢冇問題同用得耐唔該晒你

係咪呢個價錢嘅話 amd好D，我朋友都話amd係呢個價錢好性價比會好過i5

今日好熱鬧

舊u upgrade少少當新u 有啲model仲癲用10200h搭3060 叫做平少少
BTW gigabyte g5 10500h 240hz 3060 vs tuf dash 144hz 11370h 3060 邊部好啲呢
gigabyte mon其實冇得輸但粒u又有啲距離而且竟然仲用4xwhrs嘅電

友x 買左部 Acer Predator Helios 300 15.6" 144Hz IPS/i7-10750H/16GB/512GB + 1TB/RTX2060
佢話冇貨叫我轉RTX2070 轉唔轉好 散熱會唔會好差？ thanks

想買XPS13 /15, 想知應該點樣問CS拎優惠
另外想問下之鬼, XPS 13 對比 ASUS Zenbook 14,(都係$10000 up)
你會簡邊隻呢?

G14嘅2060 (Max-q) 連企都冇位企

thx 白色都好

想買部輕細機
做下文書、不打機
久唔久lightroom執下相

見啲onboard display iris
或者mx350 mx450果啲
同我desktop張古董gtx760比都好似差好遠
要有1650果啲好似起碼15”up

睇緊dell xps 9300其實夠唔夠做

會接屋企個4k mon用
有無介紹

我覺得唔好排好啲 特別係而家冇左Max Q 又唔知廠set幾多TDP

area 51m粒200W 2080分分鐘快過嘅80-90W 3070

求救
14寸mon 或以下
讀緊書 會打code 用PS 有機會會打lol
預算係9000樓下
最好16GB ram
最好1TB 儲存空間(有好多上堂嘅片)
感激大家

買大陸機

去完腦場睇...平過百老匯成千蚊...
即刻想轉買部可以gaming又可以文書既機
但又唔可以太gaming feel部機
係咪得aorus5？

Alder Lake嘅laptop咩月份會面世

Gigabyte 好啲啲，粒U叫有6C12T，個mon又好啲

除非你想輕便拎出街

本身呢間都伏伏地㗎喇

轉要補幾多錢先？

正常chat room 問最平做到幾多

我會咁比，XPS 13 vs Zenbook S UX393

有，睇我最後嗰句
我懶得打啫

9300係舊U，唔買佢

係筆直幾多？

都唔係嘅，上面係主流嘅models嘅result，平均比人參考下都好，
一定有一兩部tune 得比較高，e.g. 你話2080 vs 3070 etc，咁呢比較特別就另講

打Code 你會唔會要number pad

< $10000?
文書look Gaming 機？

宜家intel mobile CPU咪已經 10nm (Alder Lake > 10nm Desktop)

係呀$10000
文書look Gaming 機？最好係 因為公司出錢換notebook
廢事俾人話用公司機打機

之鬼兄唔好miss咗我pls
朋友話我個budget唔會買到比較好嘅，咁想問下10k嘅話C兄會建議邊隻thxxx

Asus G14 GTX1660 ti 會唔會同你一個好選擇?

G14 係1660ti MQ

我講下笑啫 條list睇落都好合理
不過80W同115W真係好大分別

大唔大分別?

Sorry啱啱OT完，追post miss 咗

10K 樓下，唔介意上代U & 上代卡 (雖然10K都買唔到新U+卡)

Helios 300
i7-10750H / 16GB / 512SSD + 1TB HDD / RTX2060
$9xxx中至尾

Triton 300
i7-10750H / 16GB / 512SSD / GTX1660ti
$9xxx，9K頭都可能有，呢部輕啲啲，方便你返學，不過唔肯定仲有冇

呢兩部就抵玩啲，最近減緊價，兩部都應付到你功課&上堂嘅，我識人用再舊啲1060 3GB都係咁返學交功課

真係再平啲就落返i5+1650/1650ti嘅機，不過都8K幾，差少少不如買好啲啲

Asus X13 Review - Awesome AMD + RTX 3080 Laptop!

Helios係acer？因為我自己就用acer文書機Espire E15，買返嚟冇幾耐就lag下lag下，到而家都用緊，其實Acer上到去高階D係咪就冇咁伏定抑或都仲會有一定風險伏伏哋？thxxxx
btw OT辛苦晒

冇實際情況，好難比較，跑分平均差10% 左右啦，
但G14嘅話，我建議就1660ti MQ就算

2060MQ雖然都合格，但都熱咗少少，14”唔好去咁盡Spec

如果14寸 唔介意等到2021年尾 要輕因為成日要拎黎拎去 電要襟用 會畫CAD 2D 有冇咩選擇/SPEC可以留意?
而家用緊x1carbon gen6

係Acer，gaming 機ok嘅，兩個系列新機都少鑊氣

Aspire 伏開

好我跟返你個recommendation嚟買，麻煩晒你啦

Normal vs Normal 差15%

年尾都係呢啲

14” 大電，襟用
Zenbook 14 UX435
Prestige 14 EVO

或者等下有冇Ryzen 5000新高階文書機

已知嘅得Zenbook 14 OLED & 靚老母

因為Dell / ASUS / MSI呢個價位，一係伏機，一係差Spec

你過幾日，等腦場定啲，咪去望下實機，拎下接唔接受到先
你應該都係長用，揀啱心水好啲

訂有了

實機現貨一定冇咁快，最樂觀訂咗有貨應該2月中至尾

唔該哂🙏

想問下同樣性能黎講 AMD5000係咪會比INTEL 11代慳電D?
同埋而家上網睇 AMD4000果D NOTEBOOK 好似好明顯比用INTEL既平一截 感覺AMD性價比好似都高D

係長用呀，我有諗過上到11K（頂多scholarship個part日常用少D咁）有睇過asus A15，係咪都係伏？thxx

正常的

我都想班到部51m怪獸返黎test下

AMD 5000性能平均計正常全線都好過intel 11，所以用同級黎講(e.g. R7 vs i7)用電差唔多，但換黎更好performance，能耗比好啲

今代AMD 5000冇咁有性價比，因為價格差距少咗，有啲更會貴過intel，但當然performance 好啲啦

唔洗上到11K嘅，11K都係多部GL65揀

A15 行Ryzen performance 係好啲，但2060會過熱，香港賣得貴，同個mon 差

icic咁都係過幾日落去睇返下acer個邊算，thxxx so much

Helios 300
Triton 300
呢兩部有個LOGO好gaming

都冇，10K樓下都係gaming feel，最文書look得Aero & GS66

想問 想買Vivobook s14 D433IA
有冇邊間夠穩陣 ？
Prices MR. 可以嗎？
我見腦場冇我想要個部
Thanks

最緊要都係個背面唔好有顏色既logo

出新了

冇lighting Logo

Tuf / Nitro / Aorus 5

暫時已公佈嘅Ryzen 5000 機

Gaming 除咗ASUS / 好評王 Omen，MSI Alpha 14 & 全新 Delta 應該可以期待下

# Copy from

咁睇好似又唔係好大進步

AORUS 有ryzen?

應該錯咗，係A5 / A7，list 咗Aorus

本身notebook進步都冇咁大，始終好多限制

Asus新機冇獨立顯示卡直連 performance 差D

好似幾正咁，通常屋企駁mon 先打機

少隻雀會唔會平d?

請問有無黃的維修/砌機

2018 black friday買咗部牙石vivobook15
最近瘋狂windows藍畫面，請問2年係咪都差唔多唔得了？

點解omen係好評王

應該會

3部都唔太同定位

Zep G15有得訂

你想維修，定Desktop砌機

散熱掂，造工唔錯，performance ok

* Ryzen Omen 15 only

想睇吓有無得維修先
如果搞唔掂今次就砌機了，唔買notebook了

18000內咁上下

成三皮野

有冇人用asus laptop會無啦啦成部機freeze左?
最近手多多更新左d driver就變成咁
有冇人知有咩解決方法?

唔需要

好似幾正，不過xmg 好似唔ship 香港

鐘意個look夠簡單，預計幾時有得賣？

R7 4800U 定i71165G 好D?
見bench marck 好似R7仲快

做文書嘢唔打機唔畫圖
14吋 moon
8千蚊 1kg左右
急急地用 等唔到下代 有冇推介
UM425得唔得

ASUS dash F15

我睇中左部aorus 5
外國片model係10750 ，2060加16gb ram

9000幾

不過一定冇保養

我貪呢部有得拆電，因為都係屋企用多，大哥們點睇

唔急就等3060
勁好多

但冇11K都買唔到

Swift 5
i7-1165G7/16/1TB/Touch mon

UM425都ok嘅

集運/代購，不過有啲可能會被Cut單

再唔係加夠少少買Modern 15
i7-1165G7/16/512/MX450

多核一定4800U，單核1165G7贏少少少
5800U全勝

冇date喎

我見依部有埋MX350
但係粒U渣少少?
同埋俾多少少系列
UX435會唔會好啲
唔該巴打

要集運/代購，冇得直接寄

咁Swift 5，啱啱好貼晒你需求
I7-1165G7/16/1TB

反正同msi dell 果堆後期出

18000買到新XPS13 9310

1) XPS 13 9310
2) MSI Summit E14 / prestige 14
3) Zenbook S / Flip S
4) ROG Flow X13

i7-1165G7有iris Xe，同MX350一樣，所以冇分別，當然有新買新

UX435 睇你買Normal / ultralight，Zenbook 14 冇咗touch mon，
Ultralight 同Swift 不大分別，Spec一樣，重量差唔多
Normal 有MX450 + Screenpad 2.0

係得ASUS / Lenovo 打頭陣

想問下asus tuf fx505 o唔ok?
同埋想問下見佢係fulfilled by amazon
係唔係最好唔好？
想做下普通文書 打下d模擬經營機 好似planet zoo果類
唔該曬

見#1講到dxll
舊公司用好多dxll既router, switch
全部都好易壞
後尾換撚曬佢

dxll既qa會唔會好差?

放得係1就唔差

垃圾舊機

有無好推介
以上要求 $6000樓下

ASUS ROG Strix SCAR 17 G733QS review (2021 model – Ryzen 9 5900HX, RTX 3080 Laptop)

竟然無！？

Asus g14 g15 strix g duo 15 tuf 全部冇

intel屌過amd唔插電性能會插水，去到5000仲會唔會？

新ppt 有提改左

就算出，omen今年香港都唔知出唔出

想買notebook 請教各位巴打

文書，睇戲，打少少機 例如LOL
14-15吋 moon
$7000左右budget ，重量無太大要求

暫時見到dell vostro 15 5502好似ok，仲有無其他推介

嗰次intel 個test，外國有人都講過係喺部AMD機Set咗嘢

外國算，反正香港有，部機都變得唔抵買

Inspiron 5000系，個mon 好啲啲

等sold by Amazon 返貨

買notebook有邊間舖推介？

呢兩部同你推介嘅差唔多 係i7同i5嘅分別
我想問下 i5 i7嘅分別大唔大？
因為swift 5 有啲過咗個預算
Aspire 5 個個係1.55kg

下，Swift 5你唔講價都唔8999，邊到過？

原來係咁

竟然？咁其實又有無第三方做過呢類test？

今日玩gta嗰陣又有

都係同型號比較多，e.g. Swift3 intel vs AMD
或者淨比較粒U跑分

但大圍幾十部/全部類似Spec (eg R7 vs i7)好details咁比，或者類似嗰次intel個test，又真係冇見有過

咁即係大家都係口講，我又真係好想有人做個類似嘅test駁intel喎

其實你試過重裝game，又重裝Window，就唔關window / game事

都係炒Driver/software居多，你背後有冇開緊啲咩software?

玩gta嗰陣會開afterburner, task manager同埋嗰個performance monitor
不過真係好奇怪印象中係得玩gta先會咁

咁嗰次好多用家都review咗，冇記錯reddit 有posts，啲人冇intel嘅問題，或者跑分過低/插水

教主&耶穌都有Twitter 過，係intel tune過AMD 機，做低個result

信不信由你

試完全close 咗Afterburner，成日炒game/黑mon
我都經常發生，尤其炒ubi 啲game

我未試過炒game不過佢黑完mon之後fps都跌得有少少明顯 但係用alt tab轉一轉個window再入返隻game個fps又會正常返

試下閂佢一排，睇吓會唔會再黑

Zen 2 vs Zen3

多謝指教

之鬼巴 比你講中左佢時好時有聲,希望佢頂到過完年.
窮到仆街

香港天氣真係不適合買 gaming laptop
又濕又熱果幾個月好易出事
我現在買 laptop 第一天條係睇發熱
話之你曉飛部機成一百度好難捱到三年無事
用下用下機入面積塵多D再熱D咁就是但會有零件頂唔順壞

AMD Ryzen 5000 and NVIDIA GeForce RTX 30 Gaming Laptops Review Roundup

點解唔拎去整咗先？

冇時間+冇機用

普通文書睇片，暫時睇中vivobook 15 k513同dell vostro 15 5502

有無巴打俾下意見

依家買Alienware m17 r3是咪不智？

Alienware薄機都係垃級散熱
得51m ok

呢到有冇人會屌2手機?
想放aorus 17g另外跟多條970evo plus 1tb

3000 埋單13xxx最後退左款出去腦場買算 唔該之鬼巴

另外諗住係Amazon 出機10k-12k budget 有冇散熱好小小嘅其他款 主要睇片 長煲所以散熱好重要 唔該

屋企有部gs63 想換wifi6卡 係咪就咁換完裝返driver 就ok

之鬼巴，請問AMD 5系CPU 有無話大約咩時間到場？

想買部文書機

大哥，咁omen 17 intel 10750就係西機？

未到西嘅，不過 intel omen 相比之下係差啲，我唔會建議買囉

文書冇乜消息喎，gaming就2月中至尾到第一水，不過冇現貨

文書應該好少少，不過應該都差唔多時間到

10/12K冇散熱特別出色嘅機，只有合格，溫度合理嘅機

等下，等新機上架

想打到aoe 2 de, 平時可能會剪下片 ，唔介意重 ，$9000有冇可能？

見到有部17 水貨幾抵，好想買

有無邊間可信

老實講，兩部個mon 一樣咁差

A15 2021 & Zephyrus G15 2021 (GA503)都有得訂，但香港個價

最可信咪online store

腦場Helios 300

g15個mon無upgrade咩？最起碼都要有100%srgb下話

新GA503咪有，但低配仲有144Hz 45%NTSC

冇確實日期，只有大約貨期

你望到個價，唔會有興趣

新好似萬五有找？

Yes，找少少，但嗰個冇記錯係144Hz，上一級就QHD 165Hz

萬五係低配
咁qhd係幾多？

只對Zephyrus G15 qhd有興趣

冇記錯當初個價係加1000

A15 3070都賣16000，冇嘢冇可能

部部都叫g15睇撚死人

佢問GA503，Zephyrus G15

3070 QHD咪上到20K
3060平啲

你都係等Amazon算啦

Thanks! 如果低一級仲有冇咩推介？～$8000 謝謝

Amazon TUF A15

唔該晒～ 係咁問野唔好意思～

舊G14

Gigabyte果兩部A5 A7係咪完全無消息

未用過14寸
希望習慣

得1萬,打機應該買咩

想買部20k內既做野用notebook，主要做2d畫圖,3d render同小量剪片
之前睇中左dell Alienware m17 r4覺得幾靚仔，唔知同價位仲有無咩推薦?（少打機／無好臺要求）

16000
如果3070又再加幾多？

RTX 3070 & 3080 Compared With 20 Laptops In 10 Games!

真係要睇定review睇下張卡咩ver先敢出手

但因為係amd自己有心拉低效能,黎拉長電力
佢原意係:
因為你打機9成9都會插power
唔插電 = 唔打機
因為你唔插電好可能係街 用電腦黎處理文書睇片等功能 的確唔需要用到咁高性能
但佢性能插水都只係講緊玩大作game 130fps 跌到110fps, 用家基本上係無咩可能feel到

How much

你指Zep G15 3070?

你呢個要集運返黎喎⋯⋯
係靚嘅，overall造工等等都唔錯，係散熱方面，對比其他同級機差少少

打咩機又唔講，LOL又係機，2077都係，硬件要求已經差好遠

睇完#1&2再問啦

落去玩下先，大轉細嘅話，會有人唔慣
買完唔啱就揼心

公佈完冇下文

我諗過多陣香港依邊會返掛

會返，但10870H + 3060/3070 一定過20K，起碼23K up

Fps 多

你好似放咗差唔多半年

唔係掛貴咁多？咁依個價位仲有無其它選擇?

yes, 想評估下抵唔抵

新機就出，等得嘅都等下啦
做咩要買返舊model？

唔知有無old news
美森有返A15 1660ti 999usd

過多陣提下之鬼巴開post#1定#2改返做今年

改咗，thanks

A15 3070 + 1xxx

但係係廢mon？

宜家R3 2060都賣緊21000，原價23000，點會仲平過宜家

20K 樓下，創作多嘅話，要新U+30卡，現時選擇不多，Aero over budget

1) GS66 (i7-10870H / 16 / RTX3060 Laptop GPU / FHD300Hz with 100%sRGB + 72% P3)
$19000
現階段冇乜機揀，呢部做你嘅嘢都ok嘅，唔係打3A都不太擔心散熱

仲有4K mon version Creator 15 / 17 (17with mini led)，但配10875H + 2060/2070，都係<20K

唔啱再問吧

QHD，3070冇記錯得QHD

咁所以around萬7有3070同100%srgb
都幾貴下

跟住大陸11/12K 買到

想問下如果係3070 用AMD 5800好定係intel 11代？
岩岩去左豐X睇個sale叫我買TUF F15唔好買A15
話A15散熱唔好

利申 少帶出街

冇保喎⋯⋯
個價ok嘅

TUF A15 2021改咗散熱喎，好咗
F15都唔係好好咋喎，仲要配11350H，得4C8T，除非你要輕啲

買都未有半年
何來放半年
反正新機都係得淡笑
3060同3070，3080都係得淡笑

Gs66垃圾散熱仲推人買
10750都搞唔掂仲上10870
玩鐵版燒咩
要買就買ge系列

Intel 11代咪又係牙膏
3系gpu仲要睇功率買
你睇2部都伏

佢over budget

差唔多半年啦唔係咩？
你開箱個post 20200811嘅
不過又真係未到半年嘅
咩spec？2070s？好似正常嘅3060就打得贏？
不過又真係要睇真啲先買嘅

Aero/aorus邊到over?

正常3060都打唔贏2070s
80w3070=2070s

新U+GPU

新Aero 暫時得OLED，22K up
Aorus 冇價

所以我上面先話暫時冇乜選擇

同埋新Aorus cut咗好多野

Aorus邊有cut
只不過分左隻平價版出黎賣平d

Amd cpu差不多係rog獨佔
Intel 11要第3季先出

CUT咗，15G 冇咗機械鍵盤 + TB3
同內部減咗料2.2 > 2.0kg

真11代

AMD > ASUS & Lenovo

萬3蚊, 多數玩FPS, AMD定INTEL都無所謂

15g咩都齊
15p先cut野

aorus 17g有冇性趣
全cnc鋁合金機身

第10代Intel® Core™ i7-10875H 8核cpu (2.3GHz~5.1GHz)

17.3" 窄邊框 FHD 1920x1080 IPS 級霧面液晶顯示螢幕(240Hz更新率, 72% NTSC)(X-Rite Pantone Delta E < 1)

2‎x DDR4 8GB 3200(2993)

Intel® UHD Graphics 630
NVIDIA® GeForce® RTX 2070 SUPER™ 採用Max-Q 設計 GDDR6 8GB 獨立顯示晶片
支援NVIDIA® Optimus™技術
跟機512GB NVMe
AORUS RGB Fusion 單點全彩背光機械鍵盤(日本歐姆龍機械軸)
全區防鬼鍵
鍵程: 2.5公厘

94Wh超大電池

No No No
新15G 都有Cut
15P based on 新15G 再Cut

15G & 15P 兩部一齊Cut 咗，基本上同Aero睇齊

17G先跟返20系卡設計

5k以下既文書機係咪應該都係i3/i5?
宜家wfh用緊個部hp雖然係i5但都成日hing機

咁樣3060真係好少嘢揀

Cut左tb3姐好似

新a15 qhd mon得唔得

係rog strix scar (g533)3月到，利申訂左
現金/EPS 減1000

Vostro 咪i5，最盡

Keyboard 都Cut 咗
成部機偷薄咗輕咗

A15 QHD唔係到到有

貴

貴撚到
識人買左3080版25998
不過佢有錢仔無所謂

屌望清楚個15g個模都轉埋
變左冇賣點

3070版 us價2199 *7.85=17262，某國呢個model賣緊17999人仔
貴千幾，不過超碼訂到有貨比你

ching地址來？會唔會遮一遮好啲

地址係間鋪頭，唔係我

sorry 睇錯 原來asus地址 自隊一打膠

戇鳩

出片果日已經留意到
第一句就問之鬼巴 咁點解唔買aero

就係為咗機械鍵盤先買Aorus，宜家冇埋
除非Aero 得UHD version，如果唔係唔知點解要買Aorus，個鷹頭又唔係靚

我諗到既重點係可能係15g個價平過17g頂死左17g
所以一不做二不休直接轉aero模再賣平d

Gs個垃圾模比再多w佢都冇用

aero仲有advanced optimus同tb3
官網話有144hz version

而家夾你班人上17g/17x

官網有，香港都可能未必入

我估啦，可能想分返開啲line
Aero 專Creator，得UHD
Aorus 15P&G replace Aero FHD之前個位，中高階電莖
Aorus 17G&X 高階電莖

睇過啲實測
冇顯示卡直連 打機根本上唔到300FPS
駁mon就高FPS好多

Yes

那怕某啲Intel 機駁mon 都高啲

已經發生緊

大陸有post 用intel 10代 laptop cpu+2080s (有直連）比

你到底有冇睇
代理個邊咩model都買到
冇現可以訂

咁係香港代理比較特別，有呢個offer比客

BTW 問過香港暫時冇入唔會入Aero FHD144/240，要買得Aorus 15G/P

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (55)，新手請睇下#1-2

開定先

987

988

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

謝謝大家